(好奇一問) 九巴apps點樣定位啲巴士/預測到站時間

啲預測時不時都唔準 勁多幽靈巴士
e.g. 即將到達變14分鐘
究竟佢點定位巴士同預測到站時間

定位方法:
1)GPS定位加google map嘅tools預測到站時間 upload上cloud 每次到站update一次/每分鐘update一次

2)ibeacon或類似嘅野放喺站度/巴士度 埋站時update位置

3)巴士內置一啲裝置可以upload佢位置 e.g. 架車離開時如果broadcast下一站 就會同時update位置

預測地站時間:
1)Google map API
2)用database搜集嘅平均到站時間(分hours)推算
3)Distance/avg. velocity of bus

好似開錯台